【究極懶人包】內會傾緊咩？幾時有結果？出唔出嚟好？國歌法點算？

Q：今日兩個會係做乜？
A：朝早個會係正常選舉主席，已經開完。重點係下晝2點半個會議，會由李胃鯨主持，最主要係嘈大家個法律意見，同李胃鯨有無權處理其他嘢
議程：

Q：下晝係咪會通過國歌法？
A：唔係！睇返上面個議程，成份嘢都無國歌法呢幾個字，今日唔會處理

Q：出唔出嚟好？
A：承上，其實你出嚟唔會阻到國歌法，因爲根本無……今次就係泛民要展示抗爭意志，睇佢哋表現啦

Q：今朝個會傾咗咩？
A：就係保皇同民主派互鬧，同以往咁多次一樣冇乜分別。重點係郭榮鏗裁決咗下晝會議議程應該係選主席，同李胃鯨主持傾其他嘢有衝突，所以睇吓佢哋會唔會爭做主席

Q：如果下晝傾唔成會點？
A：佢哋安排下晝個會由2點半開到7點，預留咗好多時間，保皇黨係想同民主派死過，用法律意見同大多數嘅優勢硬憾。如果民主派咁叻頂得住，中共無方法之下，下個禮拜有可能會直接DQ郭榮鏗都唔出奇

Q：姐係下晝個會一齊睇live就得？
A：其實宜家係機會俾民主派展現抗爭意志，睇吓佢哋有無心智去盡攬炒，定淨係打嘴炮。嚟緊過多排就係初選，我諗大家都唔會想選啲無戰力嘅垃圾入去……陣間睇實邊啲議員出盡力，邊啲係幫唔到手，唔好成日捆綁式民主派就當係一個人，其實入面唔同議員進取程度可以差好遠

Q：如果泛民唔做得好好睇睇，係咪之後可以唔洗選佢哋？
A：都係個句，其實宜家唔係16年嘅泛民vs本土，唔係本土定泛民嘅問題，問題係邊啲係進取攬炒派，邊啲保守溫和派，呢個同泛民定本土無關

仲有無咩問題想問？

推

高質

Gay 巴組織力幾強

Push

下晝個會唔洗選主席 咁幾時選
橫掂都夾硬黎 你開會選主席都贏架啦
選完繼續傾其他野

清楚解釋 推

民主派少啲票架……如果真選，就李胃鯨會贏……所以先一路拖，唔選咋嗎……

小琼有權力揀時間嚟開會

好清楚

係

想問而家雙方戰略同論點係咩
兩邊各持法律理據係咩

gay 巴高汁

想問如果泛民又有個法律意見彈出黎 咁跟邊個

push

我既意思係 下晝個會比琼姐做主席hold
咁係咪唔洗再選主席
定係不如少數派下晝個會直接投埋主席
橫掂都亂嚟 起碼開會個主席既身份係valid

有啲 1999

簡單講 建制要夾硬黎過硬 時間問題而己

民主派（戴啟思法律意見）：一、李胃鯨唔具備主席權力；二、內會議程只可以是選舉主席；三、郭榮鏗有權繼續處理選主席相關問題
保皇（余若海法律意見）：一、李胃鯨有權力召開會議處理緊急事務；二、郭榮鏗越權處理其他動議，超越選舉主席

立法會法律顧問之前嘅意見：根據《議事規則》第75(2)條及《內務守則》第20(c)條，選舉主席應為新會期首個議程，再由新會期主席決定議程安排，現任主席無權調議程

Pish

所以咪會嘈囉，大家都話跟自己個面

講得好

係啦，呢個就係問題
下晝個會，李胃鯨未選，但係同做主席無分別，所以先俾人鬧
但下晝個會如果要選主席，就唔可以係李胃鯨主持
因爲選主席呢個程序李胃鯨係一定唔可以自己主持選自己

721

不能只有我看到啊

Q：如果泛民唔做得好好睇睇，係咪之後可以唔洗選佢哋？
A：都係個句，其實宜家唔係16年嘅泛民vs本土，唔係本土定泛民嘅問題，問題係邊啲係進取攬炒派，邊啲保守溫和派，呢個同泛民定本土無關

你終於都識咁諗，有啲感動，想哭

候補

Q：點解保皇黨唔快啲選咗個主席佢？
A：因爲宜家所有選主席嘅程序，李胃鯨有衝突所以一定唔可以主持選自己，所以宜家就話處理「緊急事務」姐係唔係選主席，所以自己話自己有權

Q：法律意見嘈啲咩？
民主派（戴啟思法律意見）：一、李胃鯨唔具備主席權力；二、內會議程只可以是選舉主席；三、郭榮鏗有權繼續處理選主席相關問題
保皇（余若海法律意見）：一、李胃鯨有權力召開會議處理緊急事務；二、郭榮鏗越權處理其他動議，超越選舉主席

立法會法律顧問之前嘅意見：根據《議事規則》第75(2)條及《內務守則》第20(c)條，選舉主席應為新會期首個議程，再由新會期主席決定議程安排，現任主席無權調議程

其實點樣拖到成半年都未投到票
拉布可以拉得咁勁咩 係咪姐係呢半年無傾過其他野

原來唔關國歌法事

幫推

其實一路都咁諗……
而我唔覺得民主黨、專業議政啲濕9溫和派可以有咩用
而成日講攬炒嘅衆志、朱迪、慢必呢啲我支持

pushhhhh

依家呢個問題都好嚴重
一打開先例以後政府想點都得

補link正視聽，其實郭榮鏗一直都唔算拉布

眾新聞-【拆解內會半年】李慧琼若退選泛民即登主席寶座建制派進退兩難矛頭指向立會法律顧問

但個文宣話反國歌法…

其實出黎都係show俾中共睇香港人係打不死
唔好以為真係你玩哂

所以咪要正視聽……
fake曬啲人……

拉布就係可以冇限拉所以先叫拉布，
係當年老鼠曾剪布

議事規則話選主席應為首個議程 但有冇話過「緊急事務」就可以打尖

同埋李胃鯨所講既「緊急事務」其實有冇定義

如果中共DQ郭榮鏗, 到時候高院見

好文一推

但誤導資訊…

巴打講得好清楚

一來阻今日開會係唔會有結果
二來要阻都應該係班民主派議員阻，如果唔係……佢哋價值就真係……0……

如果中共DQ郭榮鏗, 到時候金鐘高院見

一、冇錯，保皇黨就係鑽漏洞
二、無定義

Q：出唔出嚟好？
A：承上，其實你出嚟唔會阻到國歌法，因爲根本無……

想問無啲咩

無國歌法呢個議程

我覺得今日仲大單 如果李慧琼真係做左主席 到時就唔係得通過國歌法咁簡單 而係任何惡法都得 咁唔通每條惡法二讀都要上街咩 但依家好似冇人重視又做唔到咩野咁

2分鐘睇完，thanks 樓主

個人認為, 你第一句已經錯咗.
下晝個會既合法性, 應該係由郭議員主持, 如果李胃琼坐上去, 理論上係夾硬黎, 李胃琼有召開會議既權限, 但無權坐上主席位

利申: 最近一直有追開內會直播

都幾癲
咁少數派做咩唔接受提名咁傻仔
得一個候選人宜家咪出哂事

Push!!!!

終於有人講今日個內會議程係冇國歌法
雖然今日內會跟本就只係應該同能夠選內會主席
李慧琼個內會根本係冇理據
但見到出面啲人吹風叫人去添緊阻國歌法
叫人唔好去又比人話分化撚
都唔知講咩好

簡明扼要

即係話依家保皇黨其實係只係自己吹話有個緊急情況 所以可以傾左先

但事實上係根本就冇條文話過緊急事務可以打尖?

我咁理解啱唔啱

今日係民主派表演既日子
佢地唔做野既話 比佢地35+到都會有咩結果

有冇機會頂得住

我無加個人睇法，純粹係陳述
立法會同保皇同梁君彥夾埋安排咗下晝個會李胃鯨主持
當然宜家放咗風，郭榮鏗應該會同佢爭，所以到時睇吓點

啱

林鄭早排先放話話希望議會無衝突
唔係會搵執法人士
係咪想call皇軍

好好分析得好好

立法會保安已經夠做

心水清, 推
如果真係DQ郭榮鏗
以佢國際視野, 大可以將佢自身經濟當作證據
繼而迫美國出手制裁香港

呢班人本身係退休狗

下午開會記得做好準備

又係美國制裁論

推Gay巴

李慧琼有權嘅。。。如果佢退選內會主席嘅話
同埋佢主席權力可以係話同上年席冇分別
但係內會首項議程必然要係選主席
選到先可以進行其他議程
所以佢唔可以越過首項議程做其他嘢

班實q都唔知要聽邊個講
如果又係兩個會打交咁

我好奇,
所謂既「緊急事務」係咩呢
國歌法?
處理選舉拉布事件?
定抑或有其他可能性

當然無人會知, 要等2點半揭曉

呢樣相信係而家香港人最想見到
點解唔可以諗?
加上有香港人權法加持, 已經有法理依據同埋動機去做
當然, 我係嫌呢條法律唔夠勁

佢地趕d飯民就兇狠
之前趕何已完又唔見佢地做野

議程list咗
當然，其實無定義，係保皇黨自己up

其實我覺得如果係dq到或者係有理據dq到嘅就應該一早dq咗
點會仲等到而家
所以我覺得應該係冇理據去dq佢

好明顯, 李胃琼就係未退選, 而佢召開既會議第一條必須係處理選舉
而處理選舉事務, 唔可以由參選人主持, 所以李胃琼根本無合法性去坐主持位

支那人做事就係咁
想做又唔敢做, 好似女人咁拖泥帶水
睇口交部d人好似潑婦罵街咁就知

DQ唔洗理據，純粹係如果可以的話，唔用咁強嘅手段，中共就係駁如果用「法律意見」今日搞得掂，就可以唔洗出動DQ呢招

係！
所以啱啱有泛民議員喺內會話如果1430李慧琼坐上主席位就當佢自動退選

香港人最想見到支爆添,
但未發生/暫時無可能發生, 你講黎有咩用
人權法加持咗D乜, 美國從來無講過DQ 立法會, 會制裁
我係唔明點解連登仔咁多成日幻想美國會出手

唔可以比條保皇做

我覺得係應該人唔對黨，你話民主黨全部都係溫和濕鳩咩，但仲有少數企得幾前，雖然好少

咁當然越同我哋企得越近越好

學生動源尋日凌晨發起野餐.....

Pish pish

問題就係投票要跟黨意志
如果你咁堅定，退黨好過啦

但幾時會係國歌法二讀🤔

簡單易明，幫手推

係囉, 無內容
純個人睇法, 我覺得唔係國歌法
個會開咁Q 耐, 可能係類似剪布, 或者比你發言, 講夠5個鐘, 等你地無野講, 然後宣佈: 現在由郭議員進入舉選程序

純綷估

同埋其實係錯覺
鄺同許係抗爭現場企得前，唔代表佢思維激進接受攬炒，兩回事，唔可以混爲一談

如果李慧琼做左主席 最快都要下星期三先國歌法二讀

要推

問題係大家有睇返咁多次內會會發覺郭榮鏗真係做得好公正
同埋啲反民主派成日話佢咁hold選舉係因為佢話要阻擋國歌法
但係睇返嗰次記者招待會郭係話明白泛民要阻擋國歌法
即係唔係佢自己以主持身份嚟阻擋
而佢做主持亦極度公正

係呀，要再排期，所以現階段唔知，但總之唔係今日

今天就是睇立法會選邊個泛民

仲要佢今日內會議程係冇國歌法
雖然唔知今日個議程一啲反民主派會唔會借啲意講國歌法

我覺得泛民最理想劇本係
李胃琼必然搶住坐上去, 然後保皇黨加持認受
泛民屌柒佢無合法性坐上主席位,
開始有肢體衝突,
腰斬整個會

點解李胃鯨死都要選主席？搵第二個建制去選咪解決到件事囉

係咪紓困措施個啲？

推到頁

同埋我覺得1430個會係想喺未開會之前做到啲肢體衝突跟住啲保安夾走晒可以做到主持嘅泛民
然後反民主派就會極速選主席
之後話合法跟足議事規則

過咗提名期限好耐，成個保皇淨係出咗李胃鯨一個

咁個重點就嚟啦
因為一齊企過所以比起冇一齊企過嘅攬炒派議員，相信較多人會投一齊企過嘅
咁啲票點分呢？
所以如果初選成功，一席一個係最好，35+目標為本

正皮

721831101111

pish

想集氣支持郭議員 做法可以硬淨D 少數派離題就趕佢走

簡單易明 要推

斬之前班狗入場拉哂民主派

推 下晝一定要睇

秘書處, 係政府既人
立法會保安處 又係政府既人
保皇黨又人多

我都唔知泛民可以點

最後一點幾重要

但你用左不推文

最後一點最重要

其實如果今日保重黨真係成功左
咁佢地第2日都可以隨時拎個「外界法律意見」 乜都話緊急 然後就無視所有議事規則

嚴厲支持郭榮鏗議員依法主持會議，把守立法會

唔想煩唔想冇隊型掛
大家com好咗係琼子做你接受提名出嚟出係咪僭越
其實大家都知個位遲早係佢嘅，兩辦出聲明之前保皇根本就唔緊唔緊咁，你見佢財會催交場又糾纏武肺點叫就知啦⋯⋯

感覺上今日同上年逃犯條例雙法案委員會好似，之後點發展就睇泛民議員造化

Tui

同埋之前每次開會都係得半小時 所以先拖到而家

呢啲po先係架嗎嘛 清楚易明

其實香港人同從政者睇得政黨太大。其實政黨最大功能只係籌款同選舉機器。離離合合好正常。

因為太深入既程序爭議群眾唔會有共鳴

好文，thanks手足 for整理

土

程序係二讀前12日過內會。所以係下星期五（內會星期五開）加12日。

最後一題重要

Lm G持

重點係郭榮鏗裁決咗下晝會議議程應該係選主席
咁仲吵D咩，直接選咪得，反正保皇黨又夠票，泛民都唔會選到

懵建華推

去dennis個post 留言支持呀

即時:立法會打交

好正！ thanks

想問選左主席已經係李胃

但而家會有兩個主席？

搶主席

各執一詞，邊個有最終裁決權？

D返佢老母閪先

gay巴永遠唔會令人失望！

大概係咁
由於而家主席候選人,少數派淨係派左李胃鯨做候選人,但係候選人唔可以做代理主席
所以就比左郭做代理主席
因此一直無選到主席
最近大口狗就搵政府御用大律師話李胃鯨都可以做代理主席,以確保選主席順利
所以今日就爆左2個會出嚟

啊 而郭做代理嘅而家就玩拉布
咁？

呢個要推

學到嘢

推

都唔係咁

咁係點

推 今日最重要嘅事

老老實實，立法會保安要當狗看待，一律起底，日後清算

泛民未來睇今日

gay bar

Big 雲都上前
真係令人感動

Hedi朱係咪戴cu mask

萬屌成材？

最尾果條on9
答案應該係：保皇vs同路人

佢唔上應該可以直接收皮

依家就睇定啲先

廢咗咁多年，今日上前唔代表啲咩但一縮就收皮，支持佢勇敢啲

14:12 尚未開會 保皇泛民議員齊集主席枱四周 琼子安坐主席位備受保安保護 榮鏗在旁靜候

何妖高舉DQ郭唧字牌 大叫大嚷 獻世中

碧雲在何妖旁邊 弱弱舉牌 聲都唔敢岀

屌 何妖好撚大聲 泛民做乜唔岀聲

何妖攞晒fo喇屌

泛民啱喇721何君妖

繼續啊 泛民要記住自己企邊邊先有岀路

熱狗大戰何君妖

講真何妖真係有角色
泛民俾啲奶力好唔好

泛民團結啲俾啲表現啦屌

好清晰

何妖開live泛民有冇對策呀，定由佢繼續攞airtime呀

唔該哂巴打你個懶人包

推呢個

今日全部人都進化左

唔好成日捆綁式民主派就當係一個人
agger

啱呀佢已經熟鳩左好多年
俾人屌左咁耐
如果連呢一戰都唔做吓野
可以直接拜拜

推
攬炒

出嚟唔係為阻止國歌法，而係要阻止李慧鯨。

以上係聽返嚟嘅信息，本人熱愛和平

推$$

推啊!!!!!!

清晰
推

清晰明晒

推，好清楚

推

清楚明白 易消化

有用post

咁點解唔搵另一個建制去爭內會主席
然後選李出黎？

好有用 連登好彩仲有樓主呢d咁有建設性既會員

因為已經過左提名期...

係咪即係玩輸打贏要

提名期唔係講緊下一届主席咩？
咁調轉李選另一個建制囉？

因為少數派只有李慧琼一個人去參選
而李係前主席,只要佢肯棄選就可以主持會議
但咁做少數派就大候選人,即係泛民會做下屆主席
所以少數派打矛波,又要參選又要做裁判

呢度我知

我係唔明提名果度
即係而家嘅a.內會主席，同黎緊選嘅b.下屆主席
建制都只有提名到李？

只要a or b 可以由任何一個建制做，都可以搞掂

幫推
Gay巴分析值得更多知道

其實今日郭榮鏗喺裏面好似真係冇用
條八婆趕撚晒啲泛民出去
留返成班人喺裏面圍威喂

第一次會議只可以用嚟選主席,係選到正式主席之前由唔參選嘅議員中資歷最長嘅果位暫任主席,而家最長嘅係郭,除非上屆主席李慧琼退選,否則少數派冇辦法做主席

明白了！

而家下晝個會好似係傾"外界法律意見" 問題??

如果內會過半數票, 認受左呢個"外界法律意見"....係Override 左內會議事規則....
咁應該好撚大獲.....

p

幾清晰 推

好文推
夠哂簡潔易明

其實佢點都會羸

除非突然死左

pusq

覺唔覺得保皇狗隔咗半年先出手係因為：半年前唔敢郁係驚激嬲示威者，依家郁係認為示威完咗

Gay巴蛋帖 推

up

咁俾郭一路做代主席有咩問題

唔係點樣讀條臭閪多票都會贏？

今日秘書處個法律顧問話支持繼續運作就乜都得。
點解佢唔叫李慧琼退選?

同問
比泛民主持選舉有咩問題？選完李慧琼咪可以做主席，推國歌法囉

一

點解會有雙胞主席？

司法覆核未啊 禁制令未啊 聽日仲有會㗎

推 多謝樓主

Strong post leave name

唔明點要李為鯨要爭住主持， 郭榮鏗唔係已經裁決左下晝選主席咩？

唔明~